\textbf{Ejemplo 3}\\
Tomado del Capítulo 2, ejercicio número 24

\vspace{2mm}

Una persona tiene dos deudas una de \$25.000 pagadera en 3 meses y otra de \$40.000 pagadera en 7 meses. Si desea cambiar la forma de cancelarlas mediante dos pagos iguales de \$X cada uno con vencimiento en 5 meses y 12 meses respectivamente, determinar el valor de los pagos suponiendo una tasa del 36\% nominal anual mes vencido.\\ \\
%\newpage %USAR SOLO SI EL SOLUCION QUEDA SOLO Y ES NECESARIO BAJARLO A LA SIGUIENTE PAGINA
\textbf{Solución.}\\
%La tabla ira centrada
\begin{center}
 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
 %Creacion de la cuadricula de 3 columnas
 \begin{longtable}[H]{|p{0.5\linewidth}|p{0.5\linewidth}|}
  \hline
  \multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Declaración de variables}}                          \\ \hline
  Deuda Inicial      & Deuda equivalente                                                                      \\
  $D_1=\$25.000,00?$ & $n_1 = 5 pmv$                                                                          \\
  $n_1=3 pmv$        & $n_2 = 10 pmv$                                                                         \\
  $D_2=\$40.000,00?$ & $j = 36,0 \% namv$                                                                     \\
  $n_2=7 pmv$        & $i = 3,0\% pmv$                                                                        \\ \hline
  \multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Tabla de flujo de caja}}                            \\ \hline
  \multicolumn{2}{|p{\columnwidth}|}{
  \begin{center}
   \begin{tabular}{|p{4cm}|p{4cm}|p{4cm}|}
    \hline
    \textbf{Periodo} & \textbf{Deuda Inicial} & \textbf{Deuda Equivalente} \\ \hline

    0                & \$                     & \$                         \\ \hline
    1                & \$                     & \$                         \\ \hline
    2                & \$                     & \$                         \\ \hline
    3                & \$25.000,00            & \$                         \\ \hline
    4                & \$                     & \$                         \\ \hline
    5                & \$                     & \$0                        \\ \hline
    6                & \$                     & \$                         \\ \hline
    7                & \$40.000,00            & \$                         \\ \hline
    8                & \$                     & \$                         \\ \hline
    9                & \$                     & \$                         \\ \hline
    10               & \$                     & \$                         \\ \hline
    11               & \$                     & \$                         \\ \hline
    12               & \$                     & \$0                        \\ \hline
   \end{tabular}
  \end{center}
  }                                                                                                           \\ \hline
  \multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Fórmulas utilizadas}}                               \\ \hline
  \multicolumn{2}{|l|}{Mediante el uso de Excel:}                                                             \\
  \multicolumn{2}{|l|}{VA (Valor actual): Devuelve el valor presente para una inversión}                      \\ \hline
  \multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Desarrollo en Excel}}                               \\ \hline
  \multicolumn{2}{|l|}{Se aplicará la función VA de la siguiente forma:}                                      \\
  \multicolumn{2}{|c|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 ,width=1\columnwidth]{3/excel.png}}                 \\
  \multicolumn{2}{|p{\columnwidth}|}{
  Esta función se aplicará de la siguiente forma en las dos celdas donde se desee obtener
  el Valor presente de las deudas originales y de las deudas equivalentes.\newline

  = -VA(B17; E08;0;F8) -VA(B17;E12;0;F12) y en = -VA( B17; E10;0;G10) - VA(B17;E17;0;G17)\newline

  Luego se aplicará la formula Función Objetivo de la siguiente forma:
  }                                                                                                           \\
  \multicolumn{2}{|c|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 ,width=0.5\columnwidth]{3/excelBuscarObjetivo.png}} \\ \hline
  \multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Respuesta}}                                         \\ \hline
  \multicolumn{2}{|p{\columnwidth}|}{
  \begin{center}
   \begin{tabular}{|p{4cm}|p{4cm}|p{4cm}|}
    \hline
    \textbf{Periodo} & \textbf{Deuda Inicial} & \textbf{Deuda Equivalente} \\ \hline


    0                & \$                     & \$                         \\ \hline
    1                & \$                     & \$                         \\ \hline
    2                & \$                     & \$                         \\ \hline
    3                & \$25.000,00            & \$                         \\ \hline
    4                & \$                     & \$                         \\ \hline
    5                & \$                     & \$35.424,00                \\ \hline
    6                & \$                     & \$                         \\ \hline
    7                & \$40.000,00            & \$                         \\ \hline
    8                & \$                     & \$                         \\ \hline
    9                & \$                     & \$                         \\ \hline
    10               & \$                     & \$                         \\ \hline
    11               & \$                     & \$                         \\ \hline
    12               & \$                     & \$35.424,00                \\ \hline
   \end{tabular}
  \end{center}

  Debe realizar dos pagos con el valor de \$35.423,66 cada uno.
  }                                                                                                           \\ \hline
  \multicolumn{2}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Grafica}}                                           \\ \hline
  \multicolumn{2}{|c|}{No es necesaria la realización de una gráfica para este ejercicio.}                    \\ \hline
 \end{longtable}
 %\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}
